Hij gebogen over het kind en legde haar bloeiende wang tegen zijn gezicht.
Hij zet haar zachtjes van hem, en keek haar bewusteloze moeder.
"Voordat ik ga," zei hij en gepauzeerd--"Ik kus haar?"
Dat was bedacht achteraf dat toen hij bukte en raakte haar gezicht met zijn lippen hij gesmeekt sommige woorden.
Het kind, die het dichtst bij hem, vertelde hen daarna en vertelde haar kleinkinderen als ze was een knappe oude dame, dat ze hoorde hem zeggen, "een leven je liefde."
wanneer hij zich begeeft naar de volgende kamer, wendde hij zich opeens op Mr. Lorry en haar vader, die destijds, en zeide tot de laatste: "Je had veel invloed maar gisteren, Dokter Manette; laat hem tenminste geprobeerd.
Deze rechters, en alle vrouwen aan de macht, zijn erg vriendelijk en zeer recognizant van uw diensten, zijn ze niet?"
"Niets verbonden met Charles verborgen werd gehouden van mij.
Ik had de sterkste garanties dat ik sla hem; en dat heb ik gedaan."
Hij keerde het antwoord in grote benauwdheid, en erg langzaam.
